和理非升級 bye buy day

其實我都係Facebook 度見到幫手開post，想哩度多啲人俾意見訂一日出黎，再宣傳開去！

唔睇圖文字版：

剛剛係YouTube 聽了劉世良分析,其中一段話其實和理非仲可以係呢場運動做多啲！

在某一個時期英國曾經搞過一個運動叫 “bye buy day” ！即係每一星期選一天，和理非拒絕/完全唔消費黎對抗政權，令當時經濟下滑，因為市民唔消費，政府係吹佢唔漲，最後係有成效！
原來如果人多唔消費，係可以令成個社會經濟出咗重大變化，當然所講嘅要人多啦！

劏房波昨天咪話經濟乜乜乜....
我覺得咁樣幾好喎！我地和理非都可以做，唔消費嗰啲大企業/連鎖店就會出聲架啦！
至於小店可以係平時多啲幫襯返！補貼佢地！
既慳錢又環保（慳埋啲錢又可以捐出去做下善事或幫下被捕人士）
年輕人又唔駛下下上前線咁危險，不用受傷、不用流血！又唔會俾啲仆街狗捉！

唔知大家覺得work 唔work?

環保撚支持

個人支持星期三，好似一開始平日易入口啲，星期五happy friday未必咁多人做

有冇建議邊日做好啲，想多啲人一齊討論

推

push

支持
不消費

其實我而家日日都減少消費
仲邊有心情

我老母逢星期三aeon特價日

無五大訴求
我日日都唔撚消費

邊日都有啲地方做特價咖喇.... 就係要做到啲影響去俾壓力政府係咪？

整D "Bye Buy日" 、"反警黑" 、"反警暴" 襟章

去新鴻基的商場外 派發和呼籲 "Bye Buy日"

另一作用就係無聲表態，比外人見到你的立場和作宣傳，好似人地街邊 免費派發有公司名的環保袋一樣。

支持
不過我每日都bye buy day咁濟

呢個宣傳方式
不過都要訂到一日夠集中先易見到成效，唔係只會俾人話普遍消費慾降低

都仲有好多人有buy既

推俾大家睇

1

2

3

4

5

6

7

8

推。
非常同意搞呢啲和理非都能夠參與到嘅嘢，
長期勇武活動只會令到和理非人士無法參與其中。
相反地只要搞多啲呢類活動，
就可以令到佢地成為成個抗爭運動嘅一份子，
就算將來勇武行動升級，
佢地都會因為自己身為一份子而會容易啲接受或者體諒一啲暴力抗爭行為。

9

正式宣布：逢星期一是罷買日

好難一日有成效wo
經濟數據都係以月、季、年

btw 遊行路線派發會好d，因為集中了訴求相同的人

邊日可再訂
但真心覺得成本低，有經濟施壓
最重要係培養抗爭意識
唔洗人跪求都知自己可做野

不如就下個禮拜1先?
612兩個月
譴責612暴動定性

推推推

睇大數據可能未見，但鋪頭每日埋數會睇到會知咩事，上頭捽數會report，慢慢會反映到出黎
希望商家睇得出係有意為之，而唔係示威運動拖垮經濟

係咪比商界壓力，等佢地逼政府？

但坐車已經係消費
仲要無時間煮飯

一向做人都係應買先買
一年唔買衫都可以
罷買一日冇難度啦

已開始

仲係公司感化左幾位同事

利申 econ岀身

星期一返工出街食飯既人會唔會好難唔消費？

我睇完係咁既諗法，好可悲但香港真係商家講野大聲啲

搭狗鐵算唔算消費先

借po

[反擊]政府搞每日記者會 如果將BINGO卡印出黎

五大訴求 缺一不可

坐車好難避...但講緊可能約朋友聚會，一般高消費啲既活動就唔好約喺bye buy day

罷買無難度

真係 一係就發夢 一係就發完夢睇live

可能約朋友食飯唱k聚會，一般高消費啲既活動就唔好約喺bye buy day，有啲係生活最低消費例如搭車返工就冇計

支持

小弟愚見，其實可以的話應該要keep 住有呢種bye buy意識，同埋keep 住做，特別針對相關集團企業。雖然係bye buy ，如果真係冇選擇之下要買，會幫襯返唔係喺大場嘅中小企。Anyway，支持搵一個period 黎做bye buy 日以作宣傳之效。

明白前線已付出好多，希望我地嘅一小步可以幫到大家。

小弟認為一星期兩日功效較大，一日平日，一日要係星期六、日，唔出街影響較大。

調翻轉諗就係星期六日有多 d 時間準備聽日個飯盒 準備埋俾同事都得！

一星期三日罷買！

G持

自己帶飯帶水 唔好買野 唔好行街 唔好睇戲
放工即返屋企family time

我個人非常實際
我覺得所有嘢離不開個"錢"字
啲藍色人分幾種,
一係好有錢覺得,你嘅活動會破壞個經濟
另一啲就好鬼窮,好滿意政府而家嗰啲生果金綜援,又係覺得你嘅活動會破壞經濟
再有一啲就係覺得中國而家經濟好好應該愛國愛黨愛主席
( 盲目愛國嗰啲不在此列， 嗰啲智障嘅)
既然係咪都會畀人屈我哋破壞經濟,不如我哋慳啲錢,儲多啲錢將來支援義士
另外就如果必要用錢嘅話， 就揀一啲係支持我哋嘅舖頭
其實我哋無論幾多個人受傷都唔會夠嗰啲商界發聲咁有用，只要d 人覺得可以攏絡我地先有生意嘅話，d 生意佬自然會歸邊
大家覺得呢個方法可唔可行呢?

啱，同埋可以整啲hash tag #byebuyday之類，打卡post 下等多啲人留意，但值得諗既係點訂日子
係咪要搵啲poll既網投票定應該點會好啲？

香港良心經濟圈，正式成立 (和非理進場)

互相緊扣嘅事

大肆宣傳

連登講左鬼咁耐，但連登外既世界0文宣，網上都無點攪

遊行連儂都要出

小心係你因住手今日唔買，但聽日一次過買番晒

其實星期六日就最好，平時一至五根本都冇乜消費

我都係今日第一次喺facebook見到，佢地叫幫手post連登宣傳
有冇辦法聯絡到文宣組

但怕一黎就星期六日冇咩人做，坦白講我唔知有幾多人真係好支持，所以會有哩個擔心

除左必要交通同飲食之外，依家都盡量避免消費
留返啲錢課金俾義士算了

揀個禮拜六？仲要揀啲冇乜遊客嗰啲日？子例如冇理由黃金周咁傻嘅 ，試下水溫先？

想推大啲個圈唔想慢慢變小圈子運動咁，有一班人好有心好熱血例如你咁，會作出付出去支持。

但有一班人支持但又未去到想付出，就想靠#byebuyday 去令佢地做出一啲舉動支持。

一黎keep 熱度，二黎令多啲人有投入感，三黎真係想透過行動俾壓力商家俾壓力政府。

推呀

一

二

三

四

五

六

七

八

九

十

光復香港

時代革命

求文宣聯絡方法

咁一定要持續先有壓力出到，開始不如逄星期一先，星期六日難度系數高，要慢慢推

你中學有冇玩過跨欄？

推！

再推

不如星期一啦

幫推

每個星期罷買 然後每個星期六日去啲大商場集會
星期六日都逼你罷市

都好，但知唔知文宣組聯絡方式

首選沙田新城市

每星期一罷買由你我做起

Push

8月8 行完商場去禮賓府，特首辦

儲錢又環保

小弟愚見 會唔會加推埋果日要帶口罩 表示拒消費既決心 出街見到同路人會有更大決心

其實發夢都發到窮

Agger, 一齊推

其實呢兩個月最大消費都係買裝備 無得罷買

宣傳俾身邊其他人，總有啲人唔出去發夢/課金幫手既

［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

Ok wo, 應該支持

哩個好好 但要keep 每星期都做會好啲

宣揚開佢 求文宣聯絡方法btw

好多野想買點算

我建議星期2，
星期1 未必有飯帶
星期2，3 都可以
星期4，5 唔知點解多D約會
星期6，日 唔洗問

贊同
我認為應該集中係個日 針對一兩間商場不消費
有人流但無消費 剩係涼冷氣
對個別地產商影響同壓力會更大
之後再輻射出去 下星期又另一個場

黎緊中秋節罷買月餅，手足們做定文宣拉喂！！
香港搞成咁，重邊有心情食月餅呀！！ 黃藍通殺，嚇到商家佬表態。

兄弟爬山

識唔識點整個poll 出黎方便睇既？

中產罷買 ， 影響力可以好大。 例如買對鞋都6-7千。 如果某一個星期日， 名店無哂D 香港中產購買力都幾好睇 當然， 佢地仲有大陸人買既。。。

依家大陸人都少啲啲啦，上面吹晒風話香港動亂

帶飯帶飯帶飯
好多人出去食
其實可以一齊帶飯
仲唔洗同人逼
我覺得呢樣好易做到
大家夜晚就話social姐
同同事日日食又要諗話題
不如自己食 食完仲可以抖下
呢個係我覺得比較容易既罷買行為

其實依家無咗物慾

鼓勵慳錢，唔會又有位被人插喇掛，多人推廣實行又俾到壓力商家政府
同最緊要俾多啲投入感唔同人同keep熱度

其實喺香港有部分零售業係靠自由行為主（例如：藥房、名店、化妝品，甚至保險），減少佢哋嚟香港都好有效咁去打擊經濟。

對大陸用其他方式可以再諗諗，但香港人自己都要做多少少野

推 但千祈唔好搞新城巿廣場

去行下街

光復香港，時代革命

一齊再推post

但香港很多小店，不幫襯大企業

啱，最緊要影響大企業！佢地最有力向政府施壓！

跑馬日
如果賭開馬嘅都肯罷買就好

PUSH

馬會係慈善機構，同商業無關

罷買包括唔出街食飯，盡量自己煮

推，要光顧良心企業，不要地產霸權

係，我好懶但宜家都開始自己整野食，但都係烚下菜煎魚咁
不過慳到錢買裝，又健康環保，仲支持罷買，一舉多得呀
大家一齊努力

海港城做旅客生意 唔建議搞 因為佢地買一件衫 可能抵我地五十個人嘅消費力
做居民生意個啲 香港人就可以做到顯著效果

喺唔同地方見過以下提議：
- 多用購物優惠（例如鼓勵人用信用卡分換超市券得唔得？）
- 星期日罷買，因為零售業當日quota set得較高
- 留意邊d商舖響應罷工，幫襯佢地
- 印埋貼紙派街坊，等當日大家著黑衫貼貼紙表態

同淺黃中年人試過水溫，佢唔理解罷買的意義，可能文宣要多教育大眾實際係點進行。

同埋要睇睇我地想聚焦消費力高的中產定吸納埋班淺藍，然後再針對各對象搞文宣。例如係淺藍師奶的話，可能講點慳錢，唔洗講咁多五大訴求。

點解要揀一日？
日撚日同我不消費！

應該見人入商店就唱歌 唱到個人唔耐煩 出返黎 就阻到人消費

因為手足自然冇咩心情消費，宜家主要推俾支持但冇咩參與既廣大市民

其實得真心覺得唱國歌好絕

慳錢可以換返做美金

岩阿 應該一路行百貨公司 街市 播國歌 我愛中國
支持9污

去海港城播愛國買國貨，抵制外國勢力

無錯 無論你係平時食老麥 大家樂 定係去開半島high tea 個理 買開uniqlo 定係 hermes LV , 搵一個日子 ， 一齊咩都唔買 ， 茶又唔去飲 大家樂都唔食 水都唔買支 咁咩都係屋企煮黎 食 ， 去跑步 行公園 全日零消費 。 咁應該會有效果

可以去大家樂 白坐 唔買野食 都得嫁

唔洗咁 我地做好自己本份 就係咩都唔買/ 唔消費。 咁就夠

你諗下 如果我地白坐， 一黎又令到個場好似好旺咁、 二黎又乞人憎， 有咩好處？

推 快做文宣
宜家和理非等緊接力

我地問人拎杯水都係消費

再唔係嗰日大家全民健身 做下運動煮下飯，健康人生

唔白坐都好啲既，有啲人都係要食飯

週一 射波/按章工作日
週五 不消費日

每個禮拜黎個全民運動日

每星期推行一次

Push

Bye buy day X 全民運動日

支持罷買日，高成效，低成本的不合作運動。

比阻地鐵有效得多，又不失民心。

和理非絕對可以做到

推 應該幾work 有冇人做文宣圖 我想派

你唔坐係度， 間間拍烏蠅， 感覺是不更爽嗎、 要番工既又有得番， 反正老細比人工佢地。 工友happy , 市民又可以建立良好既儲蓄習慣

支持
可唔可以有多d宣傳 ？？
身邊好多朋友開始參與 都係口耳相傳
要人多先有效果👍🏻👍🏻

我都想，見上面有人話整襟針貼紙其實好好，但起碼都要有人整咗個logo或者圖先，唔識呢啲嘢

隔離Post講緊8月8號喎。到時去到再宣傳Bye Buy Day??

請廣傳！【8/8 海港城 7PM】 Weekday 升級支援方案 『和理非』都可輕鬆參與！第一波

post上嚟都係想做多啲宣傳，同埋想釣到文宣組

我都見到呀，想搵到文宣可以整啲野，到時可以幫手嗰日做宣傳

光復香港 時代革命

係咪仲有將銀行存款變現金?

哩個都見人講 可以一齊做既，但好想推哩個
拎存款拎得幾多次，哩個可以持續做

我愛香港，我唔消費住

宜家個個禮拜行街，本身都少左買野，食飯，睇戲啦

同時好多人做一次已經
銀行擠提加缺水
但實行上有困難
拎住咁多現金周圍走一來危險二來要搵地方安置

始終有一班人支持但冇出黎行街，最希望推到個活動去嗰班人

都啱，好，推一推

係呀，所以最基整真係由中資搬去港資

拒絕共匪機構，拒絕三聯、中華、商務，拒絕中資銀行、大昌行、Pacific Coffee 、......！

啱！罷買三中商！拒絕中資！

香港人唔消費仲有一車車大陸人過黎消費，
呢招係外國仲work，至於香港係唔會有影響

好多野做咗先知有冇用

可以升級埋 只係外國買外國貨
姐係所有野都係online/ 非營利機構組織買外國食物 唔買所有本地公司

話唔影響極都有幾百萬香港人喺度住

你諗下 如果全面D ,不分國唔國貨， 等上面班老細急， 佢地把聲比我地應該大好多

唔試過 又點知呢 。 我地先做第一步， 以飲食為例 平日生意都好搞打工仔出外食午飯、 收工又會約下朋友食。 突然一個星期既某一日，成日餐廳都左大半人， 夜晚食飯又得幾台客，你咪話無影響呀。慢慢到其他層面，睇戲、 酒吧 。。。 本地人為主吧？

完全零消費又唔好，成班入去window shopping, 同剩飲雙計

Work, 不過要做個list應該幫襯邊類甚至邊間鋪

其實就搵一日大家咩都唔買 0消費先 其他日子就按自己生活所需去買 唔好大花筒 ， 至於要唔要有個list...可以下一步先既. 開初慢慢黎比較好

真呀 茶記唔支持都出奇會諗下點解啦
同好明顯不分年齡層，唔會係得年輕人響應

就好似85罷工，我都諗盡辦法一蚊都唔用，除咗搭車

環保啲

推，快啲揀一日試行

目前睇應該88 海港城加宣傳

負皮都講下原因啦 大家研究下

罷買大企業

和理非回合做野喇

我唔怕單機推post，但我怕冇人肯做

和平

我愛香港，我唔買luxury 住

理性

非暴力

唔課金去大財團

支持愛港小店

星期三出街食飯好易瀬嘢
大厨掛住賭馬會特別難食
好多人唔知做厨嘅就知

咁大獲 大家星期三唔好出街食咁多飯啦
去做下運動健康人生，唔好去買野喇

罷買

和理非召集！

做個label好似政府個d乜柒優質旅遊標籤連QR code以表示呢間舖係支持週一收皮日
貼左舖面就強推俾其他同路人
當然風險當然係俾狗圍

即係比啲鋪頭自己痴？

無錯...
當然有幾多人肯跟機呢刻無人知
但試點可以係d良心小店
例如肯請小朋友食飯個堆舖做試點

好想搵文宣啲人幫手，我幫手派呀貼呀冇問題
但冇圖嗰下搞唔掂

講多小小
如果無乜人參與
同時無不幸事件發生就可以慢慢發酵出去等其他人加入，因為唔貼就變成你來緊都唔再有生意（藍店）

但touch wood有狗爆舖，就仲易搞，變左凶舖，成條街攬炒（放煙、打鬥等等）
貼張俾個d被起底嘅藍店又得

Good bye day 都係一個可以畀和理非參與的活動
非相信和理非
和理非唔會因為咁覺得自己做嘅嘢畀勇武多
從而減少對勇武嘅支持

要搵人design一張好獨特，好有共嗚嘅sticker先掂
相信一定有巴絲有呢個技能

親住依家無陸客，d舖頭要做港旗生意
老實講，生意人錢行頭啫，貼張貼紙就保証有生意
只有永遠嘅利益，除時化敵為友
未必真係想像中咁悲觀

要俾機會佢地keep 住參與

要召喚文宣巴絲先得，求send去tg

Agger 搵錢姐，冇壞

我相信每個人都有自己 style
無可能每個人都勇武
可以透過唔買嘢表達

又係劉細良
又係廉價贖罪

零售從來只佔香港GDP 10%都無
要罷到市就要迫停金融同進出口貿易

有人講緊持續罷工啊
唔撚係放一日假唔shopping叫革命啊

屌！

電影界有班人話：把撚，算尻數，玩撚完

自已煮都好健康 做運動都要食嘢

各有各做，有人願意持續罷工梗係好，但唔罷既人都要可以參與

唔爭在推埋持續罷工

電影界有班人話：把撚，算尻數，玩撚完

唔撚係放一日假唔shopping叫革命啊
零售從來只佔香港GDP 10%都無
要罷到市就要迫停金融同進出口貿易

真心，邊有心情玩，行商場都冇
唯一發達嘅去迪卡儂

各有各做，唔爭在再俾啲力大大力推埋個更有力嘅行動啦！

其實最大版塊係咩

好 去推埋

吊，平時都冇消費架啦，那有錢

和理非加油

有人有錢既 連登仔個個高收入人士

現在已夜深，推post好時機

進出口同金融

咁睇最有機郁到係3同4

我都係

就黎#300 終於有張圖
Thank you 巴打

Btw會唔會有可以整襟章或者賣旗size嘅圖

各行各業都罷，放低手頭上嘅工作出嚟塞下行下衝下撞下fing fing下咁，愈長久愈不能運作，圍到班金融財俊都返唔到工咁，仲唔係大奇蹟日

有得諗下

有無得投票
支持星期一

拒絕駕駛學院，嗰大陸老細好大可能係白手套。

我同意

應該整個list如果真係消費要去邊啲，等啲紅底公司睇到奶共要承擔後果

諗下點整個poll 先

宜家都多人自己搵師父學，confirm可以加落其他巴打個list度

有無罷買谷 整返個？

隔離post收集緊黃藍餐廳data base

[請廣傳] 支持黃商抵制藍商救港app「自由篩」已成形，短期內推出上架

發夢有堆諗法，唔知可唔可行/有無機會演變

呢張sticker應該係每區獨有，用各區最有代表嘅事物/建築，達共嗚效果（咁多高汁poster,整多十八個logo無難度）

呢張sticker唔係可以隨意拎到，只有創造及與以佢一個價值先可以令人想拎，所以中間要加條文，例如個舖頭只播大台以外嘅channels、set店內連儂牆等等

第一浸舖要選呢兩個月最大貢獻嘅商舖，要靠各區巴絲解決收集資料

要俾個名堂推呢個行動，不能用”罷”字
對不起，標籤你<主題採用呢種體材

正如頭先第一點，以地區作單位，有望係鞏固地區街訪街里，形成保護網，至少放煙有狗都多個照應；小朋友有事更加多重保障

可以起發酵呢件事嘅過程，搵同路議員、KOL、機構做宣傳

定期搞利君牙式活動(尖對性地進行活動，放大荒謬嘅執法行動，公諸人群及大氣之中），例如觀星筆事件，貼左呢張貼紙嘅舖搞大平賣幾百人參與買平貨，帶旺條街等其他舖,eye catching;反而不停再起其他渠道圍爐式宣泄,對狗根本無影響

再強調下，地區式做好緊要，一來行山放煙開始恒常化，受影響街坊越來越多，依家係一個契機俾大家connect

唔好低估一張貼紙/印水紙威力，J Law

我冷氣軍師決定發起『嘆冷氣！不消費！』運動！！！！！！！

配合罷買日，係商場剩坐不消費，咁樣先有畫面，先可以號召更多人，咁先比到壓力商家佬。

剩係罷買唔夠draw.

你有十萬人罷買可能唔會覺。
但有一千人坐係商場唔買野就會好覺，咁先會更多人響應。去番屋企附近商場就得

好，成機蓄$, 其實都無心機消費

和理非升級 BYE BUY DAY 投票

可以哩邊推投埋票

支持罷買

和理非升級 BYE BUY DAY 投票

多謝推post! 可以哩邊推投埋票

同意
用Green Monday既邏輯，星期一係易實行啲

我推！
聽日係民間記者會宣布邊日啦

和理非升級 BYE BUY DAY 投票

多謝推post! 可以哩邊推投埋票同埋討論

和理非升級 BYE BUY DAY 投票

多謝推post! 可以哩邊推，投埋票

pish

agger，帶飯帶水杯然後office 有零食，放工返屋企食飯，可以零消費解決24 小時生活所需

和理非升級 BYE BUY DAY 投票

多謝推post! 可以哩邊討論，投埋票

come discuss

Work!
自旺角老麥單野
到依家都未食過